<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title><![CDATA[sflower's wastebin]]></title>
  <subtitle><![CDATA[萌萌弱受，僵尸的好机油]]></subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://yoursite.com/"/>
  <updated>2014-10-11T15:05:28.957Z</updated>
  <id>http://yoursite.com/</id>
  
  <author>
    <name><![CDATA[sflower]]></name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://zespia.tw/hexo/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[Hello World]]></title>
    <link href="http://yoursite.com/2014/10/11/hello-world/"/>
    <id>http://yoursite.com/2014/10/11/hello-world/</id>
    <published>2014-10-11T14:55:19.000Z</published>
    <updated>2014-10-11T14:56:02.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Welcome to <a href="http://hexo.io/" target="_blank" rel="external">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="http://hexo.io/docs/" target="_blank" rel="external">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="http://hexo.io/docs/troubleshooting.html" target="_blank" rel="external">trobuleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues" target="_blank" rel="external">GitHub</a>.</p>
<h2 id="Quick_Start">Quick Start</h2>
<h3 id="Create_a_new_post">Create a new post</h3>
<figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">$ hexo new <span class="string">"My New Post"</span></div></pre></td></tr></table></figure>

<p>More info: <a href="http://hexo.io/docs/writing.html" target="_blank" rel="external">Writing</a></p>
<h3 id="Run_server">Run server</h3>
<figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">$ hexo server</div></pre></td></tr></table></figure>

<p>More info: <a href="http://hexo.io/docs/server.html" target="_blank" rel="external">Server</a></p>
<h3 id="Generate_static_files">Generate static files</h3>
<figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">$ hexo generate</div></pre></td></tr></table></figure>

<p>More info: <a href="http://hexo.io/docs/generating.html" target="_blank" rel="external">Generating</a></p>
<h3 id="Deploy_to_remote_sites">Deploy to remote sites</h3>
<figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">$ hexo deploy</div></pre></td></tr></table></figure>

<p>More info: <a href="http://hexo.io/docs/deployment.html" target="_blank" rel="external">Deployment</a></p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>Welcome to <a href="http://hexo.io/" target="_blank" rel="external">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="http://hexo.io]]>
    </summary>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[ショップ大会（2014/10/9）优胜 M.HERO]]></title>
    <link href="http://yoursite.com/2014/10/11/deck2/"/>
    <id>http://yoursite.com/2014/10/11/deck2/</id>
    <published>2014-10-11T12:56:30.000Z</published>
    <updated>2014-10-11T12:58:38.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>ショップ大会（2014/10/9）优胜<a id="more"></a></p>
<blockquote>
<p>【合计：42枚／24种类】<br>怪兽（8枚／5种类）<br>1 Ｅ・ＨＥＲＯ 天空侠<br>3 Ｅ・ＨＥＲＯ 影雾女郎<br>2 Ｅ・ＨＥＲＯ 水泡侠<br>1 终末の骑士<br>1 ＢＦ－精锐のゼピュロス<br>魔法（23枚／13种类）<br>3 Ｅ－エマージェンシーコール<br>2 简易融合<br>1 大岚<br>1 愚蠢の埋葬<br>1 死者苏生<br>1 増援<br>1 灵魂补充<br>2 夜摄<br>2 英雄到来<br>1 奇迹融合<br>2 禁じられた圣杯<br>3 旋风<br>3 假面变化<br>陷阱（11枚／6种类）<br>3 强制脱出装置 通常罠<br>1 激流葬 通常罠<br>2 奈落の落とし穴<br>3 リビングデッドの呼び声<br>1 神の警告<br>1 神の宣告<br>EX（15枚／15种类）<br>1 旧神ノーデン<br>1 Ｍ・ＨＥＲＯ 暗爪<br>1 Ｍ・ＨＥＲＯ 酸水<br>1 Ｍ・ＨＥＲＯ 神风<br>1 嘎嘎嘎侍<br>1 机甲忍者ブレード・ハート<br>1 恐牙狼 ダイヤウルフ<br>1 深渊に潜む者<br>1 暗叛逆XYZ龙<br>1 大薰风翠玉<br>1 鸟铳士カステル<br>1 Ｎｏ.１０３ 神葬零嬢ラグナ・ゼロ<br>1 Ｎｏ.１６ 色の支配者ショック・ルーラー<br>1 Ｈ－Ｃ 断钢剑王<br>1 励辉士 ヴェルズビュート<br>SIDE（15枚／9种类）<br>2 冰手<br>2 火手<br>1 效果遮蒙者<br>1 黑洞<br>2 抹杀の使徒<br>1 禁じられた圣杯<br>3 神圣防护罩<br>2 王宫の号令<br>1 反查</p>
</blockquote>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>ショップ大会（2014/10/9）优胜]]>
    
    </summary>
    
      <category term="卡组" scheme="http://yoursite.com/tags/%E5%8D%A1%E7%BB%84/"/>
    
      <category term="游戏王" scheme="http://yoursite.com/categories/%E6%B8%B8%E6%88%8F%E7%8E%8B/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[刺猬神教的逆袭]]></title>
    <link href="http://yoursite.com/2014/10/11/deck1/"/>
    <id>http://yoursite.com/2014/10/11/deck1/</id>
    <published>2014-10-11T09:22:03.000Z</published>
    <updated>2014-10-11T12:24:41.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>刚刚在百度贴吧扒到的一副奇葩向的卡组，主打刺猬螺丝和僵尸带菌者R2 OTK，号称能在任何情况下OTK<a id="more"></a></p>
<p>作者是@薰风控脑膜  <a href="http://tieba.baidu.com/p/3334901675" target="_blank" rel="external">原帖地址</a></p>
<p><img src="/img/4.jpg" alt="卡表"></p>
<p><strong>文字卡表</strong></p>
<blockquote>
<p>主卡组（怪兽15/魔法13/陷阱12）<br>究极封印神 艾克佐迪奥斯 1<br>暗黑武装龙 1<br>冥府之使者 格斯 ·<br>数学家 3<br>盗贼栗子 3<br>螺丝刺猬 3<br>僵尸带菌者 3<br>简易融合 2<br>模仿黏土 3<br>大风暴 1<br>黑洞 1<br>贪欲之壶 1<br>愚蠢的埋葬 1<br>强欲而谦虚之壶 3<br>鬼计之馆 1<br>激流葬 2<br>突破技能 2<br>针虫的巢穴 3<br>强制脱出装置 3<br>鬼计之夜 1<br>神之警告 1</p>
<p>额外卡组（融合1/同调3/超量11）<br>旧神 诺登 1<br>冰结界之龙 三叉龙 1<br>武器手套 1<br>虹光之宣告者 1<br>鬼计惰天使 3<br>大薰风凤凰 3<br>鬼计女夜魔 3<br>圣光之宣告者 1<br>未来NO.0 未来皇 霍普</p>
</blockquote>
<p><strong>卡组的基本战斗方式</strong><br>根据规则，带菌和刺猬作为xyz素材时不被从游戏中除外，用带菌和刺猬从墓地无限蹦完成多次超量召唤打死对手。</p>
<p>而超量召唤女夜魔之后可以马上变成打点2000点的惰天使，并检索一张魔法卡，以供下一次带菌从墓地蹦出来使用。</p>
<p><strong>当敌方怪兽攻击力最高值小于1500时</strong><br>回一手卡，蹦带菌刺猬刺猬，<br>刺猬刺猬叠女夜魔，破坏那只怪兽。<br>女夜魔变成惰天使，检索一张卡。<br>女夜魔和惰天使各去除一个素材，<br>现在刺猬刺猬又回到了墓地。<br>再蹦出来叠女夜魔，<br>此时她可以破坏攻击力3400以下的所有怪兽。<br>重复以上步骤清场，再出一堆大薰风凤凰，<br>此时我方可以给于对方8000~10000伤害。<br>我方可以otk。</p>
<p><strong>当敌方怪兽攻击力最低值大于1500时</strong><br>回一手卡，蹦带菌刺猬刺猬，<br>刺猬刺猬叠女夜魔，<br>直接变成惰天使，检索一卡。<br>带菌刺猬叠女夜魔，破坏对方怪兽。<br>重复以上步骤，直到对方场上只剩那只高攻怪兽。<br>重复以上步骤，直到对方场上只剩那只高攻怪兽。<br>重复以上步骤，直到对方场上只剩那只高攻怪兽。（因为很重要所以重复三遍）<br>惰天使叠成未来皇，带菌刺猬刺猬叠成2凤凰。<br>此时共有2凤凰（6000）+未来皇控制怪兽（1600+）+带菌（400）≥8000伤害。<br>也可以otk。</p>
<p><strong>当敌方怪兽攻击力等于1500时</strong><br>刺猬带菌出来叠凤凰，再叠未来皇，然后再跳出叠女夜魔，<br>炸未来皇，除素材，然后惰天使，之后再出女夜魔叠惰天使，<br>凤凰，然后未来皇移对方怪</p>
<p>经历了4.1表【名推门】的华丽盲堆，7.1表【僧终末】的稳定精堆，这次，我采用了盲堆精堆结合的堆墓方式！（之前有吧友推荐我盲精结合，我还嘲讽他。现在我要道歉，对不起你是对的）</p>
<p>绘画少说，让我们来看一下堆墓系统的使用方式吧！<br>盲精结合，就是先盲堆，再根据需要进行精堆！<br><strong>盲堆系统</strong><br><img src="/img/5.jpg" alt="盲堆"><br><strong>精堆系统</strong><br><img src="/img/6.jpg" alt="精堆"></p>
<p>卡组中有6张盲堆，8张精堆，还有6张带菌刺猬共20张卡，堆到1带菌2刺猬，根本不成问题！</p>
<p>投入艾克佐迪奥斯，前期可以辅助堆墓，后期回收额外。回收额外时可要注意先把带菌刺猬蹦出来，不然带菌刺猬一并回卡组可就惨啦！</p>
<p>到后期额外没了的话，就破釜沉舟同调手套，给凤凰戴上，拼死最后一搏！</p>
<p>总之，卡组对玩家操作要求很高，一次素材拔出的失误，就可能导致全盘皆输。<br>所以，有实力的童鞋和想装逼的童鞋，这个卡组，是你的不二选择！</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>刚刚在百度贴吧扒到的一副奇葩向的卡组，主打刺猬螺丝和僵尸带菌者R2 OTK，号称能在任何情况下OTK]]>
    
    </summary>
    
      <category term="卡组" scheme="http://yoursite.com/tags/%E5%8D%A1%E7%BB%84/"/>
    
      <category term="游戏王" scheme="http://yoursite.com/categories/%E6%B8%B8%E6%88%8F%E7%8E%8B/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[游戏王大师规则3]]></title>
    <link href="http://yoursite.com/2014/10/11/%E6%B8%B8%E6%88%8F%E7%8E%8B%E5%A4%A7%E5%B8%88%E8%A7%84%E5%88%993/"/>
    <id>http://yoursite.com/2014/10/11/游戏王大师规则3/</id>
    <published>2014-10-11T07:22:03.000Z</published>
    <updated>2014-10-11T12:28:09.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>在2014年3月21日游戏王ARC-V OCG STARTER DECK发售之时起适用的大师规则3的大致情况。<a id="more"></a><br>与大师规则2相比，主要变更点有五：<br><strong>1.利用“摇摆怪物”的“摇摆召唤”登场</strong><br><strong>2.先攻不抽卡</strong><br><strong>3.地形魔法共存</strong><br><strong>4.决斗场区域名简化</strong><br><strong>5.伤害步骤重新整合为五步</strong></p>
<p><strong>一、摇摆召唤</strong><br>-什么是摇摆怪物<br>新登场的双底色怪物卡。平时当做怪物卡使用，可以当做魔法卡放进摇摆区域发动。带有摇摆召唤所必要的“摇摆刻度”。<br>底色是怪物卡与魔法卡各占一半。<br>-摇摆区域在哪里<br>决斗场上新设的区域，有左右两个，左侧的在地形区域和额外卡组区域之间，右侧的在墓地和卡组区域之间。<br>-摇摆召唤<br>在两个摇摆区域都放有摇摆怪物，就做好了进行摇摆召唤的准备。<br>摇摆怪物从场上送去墓地的场合，不去墓地而是表侧表示放进额外卡组。送进额外卡组的摇摆怪物在进行摇摆召唤的时候可以从额外卡组特殊召唤出场。<br>能把摇摆刻度之间的等级的怪物大量特殊召唤就是摇摆召唤的魅力，根据发动了的摇摆怪物的摇摆刻度，能简单地展开大量上级怪物·最上级怪物。<br>要点：<br>1.把摇摆怪物放进摇摆区域的时候，是当做魔法卡进行发动，必须表侧表示出场（不能覆盖在摇摆区域）。当做魔法卡，可以被“旋风”等破坏。<br>2.在摇摆区域发动了的摇摆怪物当做魔法卡，不当做怪物卡。不会被“黑洞”等破坏。<br>3.摇摆召唤能在一个时点同时进行多个怪物的特殊召唤。如果摇摆召唤被“神之宣告”无效，此时预定要进行摇摆召唤的所有怪物都送去墓地。</p>
<p><strong>二、先攻不抽卡</strong><br>先攻第一回合，虽然有抽卡阶段，但不再进行通常抽卡。</p>
<p><strong>三、地形魔法共存</strong><br>旧规则：双方场上只能有1张地形魔法表侧表示存在。<br>新规则：双方场上可以各有1张地形魔法表侧表示存在。（对方发动地形魔法，自己场上已经表侧表示的地形魔法毫发无损。）<br>并且，自己场上存在地形魔法，自己要发动或覆盖新的地形魔法的话，旧的地形魔法将按规则送去墓地，而不再视为破坏（不会触发“齿车街”）。</p>
<p><strong>四、决斗场区域名简化</strong><br>怪物卡区域改为怪物区域。<br>魔法&amp;陷阱卡区域改为魔法&amp;陷阱区域。<br>地形卡区域改为地形区域。<br>新设摇摆区域。</p>
<p><strong>五、伤害步骤重新整合为五步</strong><br>&lt;战斗阶段的流程&gt;<br>[开始步骤]（没有变化）：<br>宣言进入战斗阶段的步骤。<br>[战斗步骤]（没有变化）：<br>选定攻击怪物和攻击对象、进行攻击宣言的步骤。<br>[伤害步骤]（有变化）：<br>1.伤害步骤开始时：<br>伤害步骤开始的时点。能发动记载着“伤害步骤时XXX”或“不进行伤害计算XXX”的卡的效果（举例：“欧尼斯特”“正义盟军 灾亡虫”，“一刀两断侍”），以及改变怪物攻击力·守备力的快速效果（举例：“突进”“收缩”）。里侧表示的怪物被攻击的话，在这个时点未翻开。<br>2.伤害计算前：<br>伤害计算进行前的时点。里侧表示的怪物被攻击的话，在这个时点翻开（反转时发动的效果暂时不发动、等待伤害计算）。能发动记载着“伤害步骤时XXX”的卡的效果（举例：“小钻头”“光道武僧 艾琳”“欧尼斯特”），也是一般的改变怪物攻击力·守备力的快速效果能发动的最后时点（举例：“突进”“收缩”）。<br>3.伤害计算时：<br>比较攻击力·守备力、受到伤害的时点。能在这个时点发动的卡很少，主要是记载着“伤害计算时XXX”的卡的效果（举例：“栗子球”“注射天使莉莉”“武神器-羽羽斩”“禁忌的圣典”）。（欧尼斯特之类不再能在这个时点发动。）<br>4.伤害计算后：<br>处理进行战斗触发的各种效果的时点。能发动记载着“受到伤害时XXX”“进行了战斗时XXX”的卡的效果（举例：“冥府的使者 格斯”“削魂的死灵”“异次元的女战士”）。伤害计算前翻开的里侧表示的怪物持有的反转时发动的效果也在此时发动（举例：“光道猎犬 雷光”）。（战斗破坏确定的怪物，在这个时点仍然视为存在于场上，其效果能被“技能抽取”等无效。）<br>5.伤害步骤终了时：<br>根据伤害计算的结果、把战斗破坏确定的怪物送去墓地的时点。能发动记载着“战斗破坏时XXX”的效果（举例：“巨大老鼠”“朱罗纪瓜巴龙”）。那之后决定是进入战斗步骤还是进入结束步骤。<br>[结束步骤]（没有变化）：<br>宣言战斗阶段结束的步骤。</p>
<blockquote>
<p>STARTER DECK（2014年版）的卡片文字变更：<br>1.卡片文字的编号<br>为效果文字加入了编号，可以容易地区分不同的效果。没有编号的文字不视为怪物效果，不受无效效果的卡影响。<br>2.卡片文字更易区分<br>效果文字把发动时必要的条件、发动COST、（连锁的确认或组成连锁的处理后进行的）效果的处理区分开来，更容易区分。<br>发动条件或对象：“可以发动”“才能发动”等字样前面的文字，记述效果发动的条件。对于取对象的效果，在此记述其对象。<br>发动COST：效果的发动需要先进行支付LP、丢弃手札等行动的，称为“发动COST”，会记述在“可以发动”“才能发动”等字样前面。通过效果文字可以清楚地区分发动COST和效果。<br>效果处理：“可以发动”“才能发动”等字样后面的文字，实际处理的效果。对于不需要发动（不开连锁）的永续效果，是不记载“发动”的。</p>
</blockquote>
<p><a href="http://www.yugioh-card.com/japan/howto/rulebook_masterrule3_ver1.0.pdf" target="_blank" rel="external">大师规则3对应的官方规则手册（日文）</a></p>
<p><img src="/img/1.jpg" alt="官方说明手册"></p>
<p>摇摆召唤是驱使摇摆怪物来进行的新的特殊召唤方法。通过进行摇摆召唤，能一口气特殊召唤大量的怪物。摇摆召唤能唤出的怪物，根据摇摆怪物记载的摇摆刻度而变化，根据情况能唤出高星级的怪物。一回合最多进行一次摇摆召唤。</p>
<blockquote>
<p><strong>摇摆召唤必要之物</strong><br>进行摇摆召唤的场合，必须确认摇摆怪物记载的摇摆刻度。上面图中的摇摆怪物（星读之魔术师）的摇摆刻度是1。<br>进行摇摆召唤需要2只摇摆怪物。在主卡组要放入2只以上摇摆刻度的数字不同的摇摆怪物。</p>
<p><strong>摇摆召唤的手续</strong><br>1.自己的主要阶段时，从自己手札把摇摆怪物放在自己场上的摇摆区域。<br>摇摆怪物像地形魔法或永续魔法那样放置到摇摆区域、当做魔法卡发动。摇摆怪物发动之后，除了被卡的效果破坏等情况，会一直留在摇摆区域。<br>2.在自己的摇摆区域放有2只摇摆怪物的状态下，在自己的主要阶段时宣言“摇摆召唤”。确认这两只摇摆怪物的摇摆刻度，从自己的手札把持有的星级在那两个数字之间的任意只怪物（直到自己场上能使用的怪物卡区域被填满为止）特殊召唤。那之后摇摆召唤完毕。<br>举例：自己摇摆区域的2只摇摆怪物的摇摆刻度是1和8，则可以把星级2到7的怪物特殊召唤。</p>
<p><strong>从额外卡组特殊召唤</strong><br>摇摆怪物从场上破坏送去墓地等场合，不去墓地、（表侧表示）放入额外卡组。<br>宣言“摇摆召唤”的时候，自己额外卡组区放有摇摆怪物的场合，能将那些摇摆怪物也包括在特殊召唤的怪物内。<br>这个场合，依然要确认左右的摇摆区域放置的摇摆怪物的摇摆刻度，要注意：星级不在那两个数字之间的摇摆怪物是出不来的。<br>摇摆召唤所特殊召唤的怪物的数目，是由进行特殊召唤的玩家任意选定的。可以只从手札特殊召唤，或只从额外卡组特殊召唤，也可以从手札和额外卡组两处都进行特殊召唤。</p>
</blockquote>
<p><img src="/img/2.jpg" alt="官方说明手册"></p>
<p><strong>摇摆区域的摇摆怪物的放置方法</strong><br>摇摆怪物是怪物卡，不过在放进摇摆区域的时候，是当做魔法卡进行发动、以这个处理放进去的。摇摆怪物不能覆盖在摇摆区域。摇摆怪物放在摇摆区域内的时候当做魔法卡，适用卡面上记载的摇摆效果，而不适用怪物效果。摇摆怪物在摇摆区域内没有魔法卡的分类（不视为通常魔法、永续魔法、地形魔法、装备魔法、速攻魔法或仪式魔法，是特别的卡）。而且，放在摇摆区域的摇摆怪物的数目不包括在魔法&amp;陷阱区域的5张之内（不影响其他魔法陷阱卡的使用）。<br>放在摇摆区域的摇摆怪物类似地形魔法，不能靠玩家自己的意志取下（除了被破坏等情况，就一直留在摇摆区域）。此外，自己的摇摆区域有空格的情况下，一回合间可以把任意张摇摆怪物放进摇摆区域（也就是从空场起动、放两张摇摆怪物进行摇摆召唤是完全可行的）。</p>
<p><strong>摇摆召唤</strong><br>进行摇摆召唤的场合，一定要注意摇摆刻度的数字。例如，左右的摇摆区域放了摇摆刻度相同的摇摆怪物的场合，或是放了两者的摇摆刻度之差为1的摇摆怪物的场合，不存在“两个摇摆刻度之间的星级”，无法进行摇摆召唤。（即使无法进行摇摆召唤，放在摇摆区域的摇摆怪物的摇摆效果还是和平时一样适用的。）</p>
<p><strong>加入额外卡组的摇摆怪物</strong><br>构筑卡组的时候，要在决斗里使用额外卡组的话，玩家必须只用融合怪物、同调怪物、XYZ怪物构筑15张以内的额外卡组。<br>但是，摇摆怪物可以在决斗进行中从场上加入额外卡组。<br>通过让摇摆怪物加入额外卡组，在决斗进行中可以使额外卡组的数目达到16张以上，不会违反规则。<br>摇摆怪物不限于从摇摆区域，只要是在以“卡”的状态存在于场上的状态下送去墓地的场合，就不去墓地、加入额外卡组。（里侧表示的摇摆怪物从场上送去墓地的场合也一样。“XYZ素材”的状态则不可以。）<br>加入额外卡组的摇摆怪物，为了与融合怪物等区分开来，是表侧表示放置的。（加入额外卡组的摇摆怪物的数目及其卡的内容是公开情报，双方可以相互确认。）<br>此外，摇摆怪物从手札或卡组送去墓地的场合，或者作为XYZ素材的摇摆怪物送去墓地的场合，会和平常一样送进墓地。<br>加入额外卡组的摇摆怪物，在决斗结束后会返回主卡组。</p>
<p><strong>伤害步骤相关</strong></p>
<p><img src="/img/3.jpg" alt="伤害步骤"></p>
<p><strong>伤害步骤的详细情况</strong><br>在伤害步骤内会进行战斗伤害的计算、怪物的战斗破坏、进行战斗触发的效果等各式各样的处理。为了顺利进行这些处理，伤害步骤分成以下5步进行。</p>
<blockquote>
<p><strong>1.伤害步骤开始时</strong><br>伤害步骤开始。里侧表示怪物被攻击的场合，这个时点该怪物不会翻开成表侧表示。<br>&lt;能发动的卡&gt;<br>基本上只能发动“伤害步骤时”发动的效果、增减怪物攻击力·守备力的效果（“收缩”、“欧尼斯特”等）、反击陷阱，其他卡不能发动。<br>“一刀两断侍”、“谜之剑士 LV2”、“正义盟军 灾亡虫”等一部分卡的效果，是在这个时点发动并进行处理。</p>
<p><strong>2.伤害计算前</strong><br>里侧表示怪物被攻击的场合，在此时翻开成表侧表示。这个怪物具有“此卡反转的场合”的效果的话，不会在这时处理，等到“伤害计算后”才会发动并进行处理。<br>&lt;能发动的卡&gt;<br>里侧表示怪物翻开成表侧表示后，可以发动怪物效果、速攻魔法·陷阱卡的效果，基本上只能发动“伤害步骤时”“伤害计算前”发动的效果、增减怪物攻击力·守备力的效果（“收缩”、“欧尼斯特”等）、反击陷阱，其他卡不能发动。<br>“光道武僧 艾琳”、“小钻头”等一部分卡的效果，是在这个时点发动并进行处理。</p>
<p><strong>3.伤害计算时</strong><br>进入实际的伤害计算。得出战斗的结果，决定战斗伤害、基本分减少或怪物的战斗破坏。战斗破坏确定的怪物不会在这个时点送去墓地，等到“伤害步骤结束时”才会送去墓地。<br>此外，一部分卡片是能在这个时点发动的，它们基本上是在实际的伤害计算进行前发动并处理完毕，然后进行伤害计算。<br>&lt;能发动的卡&gt;<br>基本上只能发动“伤害计算时”发动的效果、反击陷阱，其他卡不能发动。<br>“栗子球”、“注射天使莉莉”、“护卫防壁”等一部分卡的效果，是在这个时点发动并进行处理。</p>
<p><strong>4.伤害计算后</strong><br>处理进行战斗触发的各种效果的时点。伤害计算前翻开的里侧表示的怪物持有的反转时发动的效果也在此时发动。<br>&lt;能发动的卡&gt;</p>
<p><strong>5.伤害步骤结束时</strong><br>将战斗破坏确定的怪物送去墓地，伤害步骤结束。<br>&lt;能发动的卡&gt;<br>基本上只能发动以“此卡被战斗破坏送去墓地时”的效果（“巨大老鼠”等）为代表的战斗破坏的怪物送去墓地来满足发动条件的卡的效果、反击陷阱，其他的卡不能发动。多个这样的效果按规则组成连锁。</p>
</blockquote>
<p>MG4对摇摆召唤相关基本规则的解说</p>
<p>把摇摆怪物作为魔法发动、放置到摇摆区域。摇摆区域内的摇摆怪物不视为怪物卡，不能攻击，能被破坏魔法卡的卡对策。作为魔法发动的时候可以被《魔法干扰阵》之类无效。摇摆怪物作为魔法的发动被无效的场合不视为从场上送去墓地，会正常送去墓地、不会去额外卡组。摇摆怪物作为魔法发动时被连锁发动的旋风之类破坏的话，会进入额外卡组。</p>
<p>摇摆召唤是一次特殊召唤，其特殊召唤的所有怪物是在同一个时点出场的，能被对策特殊召唤的卡对应。摇摆召唤被神之宣告无效的话，要出的所有怪物都送去墓地。对于雷王之类记述着只对应1只怪物特殊召唤的卡，在摇摆召唤只出一只怪物的时候能对应、把摇摆召唤无效，在摇摆召唤出多个怪物的时候则不能对应、无法发动。</p>
<p>摇摆怪物作为魔法卡的发动只能表侧表示，不能覆盖到摇摆区域。</p>
<p>摇摆召唤能从额外卡组出的怪物只有表侧表示存在于额外卡组的摇摆怪物，不能把同调怪物之类弄出来。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>在2014年3月21日游戏王ARC-V OCG STARTER DECK发售之时起适用的大师规则3的大致情况。]]>
    
    </summary>
    
      <category term="杂谈" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    
      <category term="游戏王" scheme="http://yoursite.com/categories/%E6%B8%B8%E6%88%8F%E7%8E%8B/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
